module.exports = [
  {
    question: '안전벨트에 대한 설명으로 바르지 못한 것은?',
    answers: [
      '가슴과 허리에 착 달라붙는 느낌으로 매기',
      '유통기한이 없으므로 최대한 오래 사용하기',
      '사고가 난 후에는 교체하기',
      '어린이는 카시트 설치 후 이용하기',
    ],
    answerIndex: 1,
  },
  {
    question: '작업시 감김, 끼인 사고 예방 방법으로 알맞지 않은 것은?',
    answers: [
      '상의 소매는 고정',
      '통 넓은 소매나 헐렁한 바지 착용',
      '안전모 착용',
      '컨베이어벨트 사용시 면장갑 착용금지',
    ],
    answerIndex: 1,
  },
  {
    question: '여름철 고온을 피하는 안전 작업 방법으로 잘못된 것은?',
    answers: [
      '작업중 적절한 휴식 취하기',
      '수시로 땀 말리기',
      '통풍이 잘 되는 작업복 착용하기',
      '근무시간 단축 위해 잦은 물 섭취 금지하기',
    ],
    answerIndex: 3,
  },
  {
    question: '예초기 사용시 주의해야 할 사항 중 잘못된 점은?',
    answers: [
      '안전보호구 착용',
      '예초기 운반시 칼날 덮개 미지참',
      '볼트 너트 결속 확인',
      '방호장치 점검',
    ],
    answerIndex: 1,
  },
  {
    question: '손목터널증후군 예방법으로 옳지 않은 것은?',
    answers: [
      '손과 손목에 무리를 주지 않기',
      '스트레칭으로 손목 근육 풀기',
      'PC작업시 손맥패드 미사용',
      '스마트폰 사용 줄이기',
    ],
    answerIndex: 2,
  },
  {
    question: '작업장에서 미끄러짐 사고를 예방하기 위한 것으로 맞지 않은 것은?',
    answers: [
      '바닥 청결 상태 유지',
      '슬리퍼 착용',
      '안전통로 확보',
      '타일 및 작업 방법 개선',
    ],
    answerIndex: 1,
  },
  {
    question: '지게차 작업 안전 수칙이 아닌 것은?',
    answers: [
      '안전벨트 미착용',
      '제반속도 유지',
      '급선회 금지',
      '면허 소지자만 운전',
    ],
    answerIndex: 3,
  },
  {
    question: '건설업 3대 다발 재해가 아닌 것은?',
    answers: [
      '추락재해',
      '전도재해',
      '화상재해',
      '협착재해',
    ],
    answerIndex: 2,
  },
  {
    question: '용접 작업 안전 수칙으로 알맞지 않은 것은?',
    answers: [
      '인화, 가연성 물질 격리',
      '보호구 없이 작업',
      '전원선 절연 조치',
      '주기적인 휴식 시간',
    ],
    answerIndex: 1,
  },
  {
    question: '위기 상황시 피해와 사망률을 낮추는 세 가지인 \'소소심\'에 해당하지 않는 것은?',
    answers: [
      '소화기',
      '소화전',
      '심폐소생술',
      '소방차',
    ],
    answerIndex: 3,
  },
];
